"En gaan ze verder naar het westen?"
"Ja, mevrouw - maar niet om lang te wachten.
Ze zullen snel weer terug zijn, en dan zouden ze er zeker van zijn en hierheen bellen. "
Mevrouw Dashwood keek nu naar haar dochter; maar Elinor wist beter dan om ze te verwachten.
Ze herkende de hele Lucy in de boodschap, en had er alle vertrouwen in dat Edward nooit bij hen zou komen.
Ze Ze observeerde zachtjes tegen haar moeder dat ze waarschijnlijk weggingen tot aan Mr. Pratt's, in de buurt van Plymouth.
De intelligentie van Thomas leek voorbij.
Elinor keek alsof ze dat wenste hoor meer.
"Heb je ze gezien, voordat je wegging?"
'Nee mevrouw, de paarden kwamen er net uit, maar ik kon er niet op wachten langer; Ik was bang om te laat te zijn. '
"Zag mevrouw Ferrars er goed uit?"
"Ja mevrouw, zij zei hoe het met haar ging en volgens mij was zij dat wel altijd een heel knappe jongedame - en ze leek enorm tevreden. "
Mevrouw Dashwood kon geen andere vraag bedenken, en Thomas en de tafelkleed, nu even onnodig, werden snel daarna afgedankt.
Marianne had al gestuurd om te zeggen dat ze niets meer mocht eten.
De lusten van mevrouw Dashwood en Elinor waren even verloren, en Margaret zou zichzelf heel goed kunnen vinden, dat met zoveel ongemakkelijkheid als allebei haar zussen hadden de laatste tijd zoveel meegemaakt, zoveel als ze vaak hadden moest onvoorzichtig zijn van hun maaltijden, ze was nooit verplicht om te gaan zonder haar eten eerder.
Toen het dessert en de wijn waren gearrangeerd, en mevrouw Dashwood en Elinor bleef alleen achter, ze bleven lang samen in a gelijkenis van bedachtzaamheid en stilte.
Mevrouw Dashwood was bang voor een opmerking maken en waagde het geen troost te bieden.
Zij nu ontdekte dat ze ten onrechte had vertrouwd op Elinors vertegenwoordiging van zichzelf; en kwam terecht tot de conclusie dat alles uitdrukkelijk was geweest verzacht in die tijd, om haar te sparen van een toename van ongeluk, lijden zoals ze toen voor Marianne had geleden.
Ze vond dat zij was misleid door de zorgvuldige, attente aandacht van haar dochter, om de gehechtheid te denken, die ze eens zo goed had begrepen, veel kleiner in werkelijkheid dan ze gewoon was geloof, of dan was het nu bewezen.
Ze vreesde dat onder dit overtuiging dat ze onrechtvaardig, onoplettend, ja, bijna onvriendelijk tegen haar was geweest Elinor; - dat Marianne's verdrukking, omdat meer erkend, meer vlak voor haar, had haar tederheid te veel verdiept en geleid haar weg om te vergeten dat ze in Elinor misschien een dochter lijdt bijna evenveel, zeker met minder zelf-provocatie en groter standvastigheid.
